\selectlanguage{dutch}
\section{Unit externe sensoren: druksensoren}
\label{sec:druk_detail}
De druksensoren hebben analoge signalen als output. Dit betekent dat hiervoor een ADC op de microcontroller 
gebruikt moet worden. De analoge signalen van de druksensoren hebben een waarde van 12-bit. Het is dus zeer 
van belang dat de ADC-module ook 12-bit kan inlezen zodat de informatie van de ADC-waarde niet verloren gaat. 
Voor deze unit is hiervoor een STM32-Nucleo32 \cite{web_stm32nucleo} gebruikt. Dit omdat de Nucleo32 op het 
moment beschikbaar was. De configuratie van de Nucleo32 (STM32F042K6) op STM32CubeIDE kan worden toegepast 
op de te gebruiken microcontroller.Nader wordt verduidelijk stap voor stap hoe de unit tot stand is gekomen.

\subsection{STM32CubeIDE configuratie}
\label{sec:adc_config}
De configuratie van deze unit is vergelijkbaar met de configuratie van de RTC, zie \autoref{sec:stm32_config}. 
Bij het selecteren van de STM32-serie, moet hiervoor 'STM32F042K6' worden ingevoerd. Het instellen van het 
UART-protocol is simpelweg hetzelfde. Het instellen van de ADC kan in de file.ioc onder de categorie 'Analog' 
worden ingeschakeld. Hier worden de GPIO analoog pinnen 'IN0' en 'IN1' geselecteerd. Deze pinnen zijn 
gelijkwaardig aan 'PA0', 'PA1' en gebruiken beide dezelfde ADC-module. Dit houdt in dat eerst 'PA0' ingelezen 
wordt en als volgt de 'PA1'. In de ADC\_Settings onder de naam 'Scan Conversion Mode' kan gekozen worden 
welke volgorde ingelezen moet worden. Verder wordt de optie 'Continuous Converters mode' ingeschakeld, 
zodat de volgende kanaal kan beginnen nadat de vorige is beëindigd, zie \autoref{fig:adc_config} voor 
duidelijke instructie. 
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{Detailontwerp/Onderdelen/Afbeelding/Pressure/config_adc.png}
    \caption{ADC-configuratie op STM32CubeIDE}
    \label{fig:adc_config}
\end{figure}
'Lastly, the DMA method is the most efficient way of converting multiple ADC channels at very high rates 
and still transfers the results to the memory without CPU intervention which is so cool and time-saving 
technique - \cite{web_adc_dma}'. Dit komt omdat de interrupt voor veel overhead zorgt, waardoor de CPU 
overload kan raken, zie 'Despite being an efficient way, the interrupt method can add so much overhead 
to the CPU and cause very high CPU loading. Especially when you’re doing so many conversions per second - 
2 Interrupt \cite{web_adc_guide}'. Voor de polling methode, moet de CPU eerst wachten totdat de ADC 
sampelen klaar is en dan mag de volgende instructies worden uitgevoerd, zie 'First of which is the polling 
method, in this method we’d start an ADC conversion and stop the CPU at this point to wait for the ADC 
conversion completion. Only after ADC conversion completion, the CPU can resume the main code execution - 1. 
Polling \cite{web_adc_guide}'. Het instellen van de DMA kan gezien worden in \autoref{fig:config_dma}.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{Detailontwerp/Onderdelen/Afbeelding/Pressure/config_adc_dma.png}
    \caption{Configuratie van DMA op STM32CubeIDE}
    \label{fig:config_dma}
\end{figure}
Net zoals bij de Blue Pill moet onder de categorie 'System Core' bij 'SYS' de optie 'Debug Serial Wire' worden 
aangevinkt als debug connectie. Dit maakt mogelijk tot het debuggen en programmeren van de microcontroller voor de units.

\subsection{Softwarecode}
Er wordt eerst een struct aangemaakt voor de waardes van de adc. De struct aanmaken niet per se niet nodig, 
maar het is wel overzichtelijk als er voor elke sensor een struct is aangemaakt. Zo kunnen we voor elke 
sensor zijn eigen struct gebruiken. De struct van de druksensoren zijn hieronder weergegeven:
{\color{Green}
\begin{lstlisting}
typedef struct{
	uint8_t sensor_chA0[50];
	uint8_t sensor_chA1[50];
	uint32_t value_of_two_pressure_sensors[2];
	uint16_t adc_pressure_value_ch1[10];
	uint16_t adc_pressure_value_ch2[10];
}Pressure;
\end{lstlisting}
Om deze struct gebruiken is hiervoor een variabel aangemaakt met de naam pressure, zie hieronder:
\begin{lstlisting}
Pressure pressure;
\end{lstlisting}
}
Daarna is het mogelijk om deze struct gebruiken voor de ADC-waardes. Er wordt een functie aangemaakt, 
zodat deze in de while-loop aangeroepen kan worden. Het maken van een functie is overzichtelijk, 
zodat de while-loop niet vol zit met allerlei geschreven codes. 
\\\\
In de functie wordt een for-loop gebruikt om de ADC-waardes van de DMA in de juiste positie van een
buffer te plaatsen met de ingestelde iteratie. Eerst wordt de ADC-waardes opgehaald en in de buffer 
met een array lengte van uint32\_t geplaatst. Eerder is ingesteld in de file.ioc configuratie dat de '
PA0' als eerste wordt ingelezen en vervolgens de 'PA1'. De eerste waarde van de DMA buffer is dan van 
de eerste sensor, deze plaatsen we in de buffer 'pressure.adc\_pressure\_value\_ch0'. De tweede waarde die 
de DMA ophaalt is dan van de tweede druksensor, die kan dan in de tweede buffer geplaatst worden.
\\\\
Maar omdat de buffer van de eerste en tweede sensor een type heeft van uint16\_t, omdat het analoge signaal 
een waarde heeft van 12-bit, kunnen we dit nog niet weergeven op UART. Het UART-protocol communiceert met 8-bit 
karakter (plus 1 start- en 1 stopbit), ofwel uint8\_t. Hierdoor moet er dus nog twee buffers worden aangemaakt 
en met het type van uint8\_t, zodat de waardes van de sensoren in deze buffer geplaatst kunnen worden door de 
functie:
{\color{Green}
\begin{lstlisting}[language=C]
int sprintf(char *str, const char *string,...);
\end{lstlisting}
}
Als volgt kunnen we dan de waardes van de twee sensoren weergeven via het UART-protocol, zie code hieronder:
\\\\
{{\color{Green}
	\begin{adjustbox}{width=\textwidth}
\begin{lstlisting}
	for(int j=0; j<10; j++){ // for loop to store 10 values
	  HAL_ADC_Start_DMA(&hadc, pressure.value_of_two_pressure_sensors, 3);
	  pressure.adc_pressure_value_ch0[j] = pressure.value_of_two_pressure_sensors[0]; 
	  pressure.adc_pressure_value_ch1[j] = pressure.value_of_two_pressure_sensors[1]; 
	}

	sprintf(pressure.sensor_chA0, "ADC value at CH A0: %lu \t", pressure.value_of_two_pressure_sensors[0]); 
	sprintf(pressure.sensor_chA1, "ADC value at CH A1: %lu\r\n", pressure.value_of_two_pressure_sensors[1]); 

	HAL_UART_Transmit(&huart1, pressure.sensor_chA0, sizeof(pressure.sensor_chA0), Timeout);
	HAL_UART_Transmit(&huart1, pressure.sensor_chA1, sizeof(pressure.sensor_chA1), Timeout);
\end{lstlisting}
\end{adjustbox}}
\\\\
De samenstelling van het configuratie op STM32CubeIDE, de geschreven software code en de Nucleo32 als hardware 
is hierddoor het onderdeel druksensoren inlezen ontworpen. In \autoref{fig:result_druk} is het resultaat te zien, 
waarbij de pinnen 'PA0' en 'PA1' respectievelijk op GND en 3V3 wordt gezet.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{Detailontwerp/Onderdelen/Afbeelding/Pressure/resultaat_adc_druk.png}
    \caption{Het resultaat van het onderdeel druksensoren inlezen op UART}
    \label{fig:result_druk}
\end{figure}

\newpage